---
layout: page
title: حول برنامج وموقع سنابل
tags: [about, sanabil]
date: 2020-03-15
comments: false
---

الهدف الرئيسي من هذا البرنامج هو تكوين مهارة المتعلم عن طريق تدريبه المستمر على وضعيات جديدة يمارس حلها وبالتالي يصل إلى إتقان التعلم.
لذلك تم مراعاة الأمور التالية في هذا البرنامج التعليمي :
* وضوح تعليمات استخدام البرنامج.
* توافق محتوى البرنامج مع الأهداف المحددة.
* تسلسل المحتوى منطقياً ونفسياً.
* وضوح كتابة نص المحتوى وتقسيمه إلى فقرات بشكل مناسب.
* توافق المعلومات التي تقدم مع المهارات المتعلمة.
* يخلق البرنامج تفاعلاً نشطاً بين المتعلم والبرنامج ويقدم التعزيز من خلاله.
* البرنامج مرن ومتشعب المسارات بحيث يسمح للمتعلم بالانتقال من نقطة إلى أخرى بسهولة.

{% capture images %}
    /assets/img/sanabilmedia-eleves-01.jpg
    /assets/img/sanabilmedia-eleves-02.jpg
    /assets/img/sanabilmedia-eleves-03.jpg
    /assets/img/sanabilmedia-eleves-04.jpg
{% endcapture %}
{% include gallery images=images caption="Activités de la vie scolaire & Formation continue - Ecole Alafak" cols=2 %}

<center markdown="0"><a href="/download-sanabil/" class="btn">تحميل برنامج سنابل</a></center>
